---
cate: 方法
date: 2024-05-14
tags:
  - output
  - project/PaperBell
banner: "40 - Obsidian/img/方法.jpg"
---
根据 `PaperBell` 的[[设计理念]]，我们提倡将笔记分为[[设计理念#输入资料|输入资料]]、[[设计理念#日常记录|日常记录]]、和[[设计理念#输出笔记|输出笔记]]三大类，本文主要讨论如何利用 `PaperBell` 更好地进行**日常记录**。

```ad-seealso
title: 相关资料
- 输入资料：[[使用PaperBell阅读与整理资料]]
- 输出笔记：[[使用PaperBell整理输出笔记]]
```
## 使用 Thino 随手记

`PaperBell` 主要使用[Thino 插件](https://github.com/Quorafind/Obsidian-Thino) 进行每日记录，你可以点击库 **Daily Summary** 按钮来打开该插件。然后就在弹出的对话框内进行记录和标签即可。得益于 Thino 的强大，你可以任意检索、归档、分享这些条目。

![[使用thino进行随手记.gif]]

被记录的条目如果包含一个项目的标签，它也会被`PaperBell`的[[使用PaperBell管理项目|项目管理工作流]]所追踪，即便这个条目被 Thino 所归档了。

```ad-tip
我个人的工作流中，使用 thino 记录任何想法，事后再通过添加表情把它们分类到某一项目，整理完毕后就将该条目在 thino 中归档，这样 thino 就成为了你的收件箱。
```
## 闪念记录

`PaperBell` 鼓励用户记录科研相关的闪念，它们可以和目前进行的项目无关，而仅仅是与某个[[设计理念#🤔️ **概念**|学术概念]]相关。`PaperBell` 默认地将 #SC/想法 作为“闪念标签”。在笔记的任何地方（如 thino 里，或者用 Zotero 阅读文献时的 comment 笔记里，或者在某个尚且不成熟的输出笔记里，你都可以打上这样一个标签，代表你临时产生的想法。

之后在你创建的[[设计理念#概念卡片|概念卡片]]笔记里，`PaperBell` 都会帮你自动关联出现该字段的想法。

```ad-example
为便于理解，这里举一个例子。

今天我产生了一个想法：“会不会多主体模型这个方法能用来模拟生态系统” #SC/想法 

因为我标记了 `#SC/想法` 这个“闪念标签”，在[[agent-based model|多主体模型]]这个概念卡片中，就会自动整理收集该想法。

半年后的某一天，我新创建了一个名为“生态系统”的概念，这条半年前的闪念甚至还会被这个新建的卡片所关联。
```


## 每日总结

`PaperBell` 鼓励用户每天进行总结和反思，按 `Command(ctrl) + P` 触发 Obsidian 的命令行窗口，输入 `QuickAdd: 每日总结` 可以触发命令，依照提示输入总结内容即可。每日总结的内容会出现在[[00. 主页]]的“**每日总结**”中。
